鏡頭保護鏡

大家有無用? 其實會唔會影響相片質素?

發咗達可以唔用

從來唔用有咩好保護，鏡頭係買嚟用，小心啲就ok，不過我覺得用咗又唔會影響質素嘅，買都唔一定要買貴

ching講左等於無講

又怕花，又怕影響質素，我就只用B+W

用hood唔用保護鏡

平鏡就唔用uv

多數點都上hood

用，鏡頭有污糟/水點，直接拎件衫嚟抹，方便快捷

B+W 是常識吧
唔用係好呀 不過俾人撞一撞果陣唔好喊
（公司鏡另計）

新手一問，上左hood 就用唔到b+w filter?

都唔同位

通常d人係爆filter玻璃碎刮花支鏡

我

通常買塊貴protector, 然後再買塊中價protector保護佢，再加塊平價protector係面

有冇唔同牌子嘅uv鏡質素比較，睇下可以爭幾遠

清玩開遊戲王？

用鏡頭嘅十分一價錢買保護鏡係值嘅。

琴日見 kenko 百幾蚊好唔好用?

跟機15-45mm

用

1)唔使咁驚支鏡入面入塵
2)清潔方便，污糟左可以直接用任何野抹

跟機唔好用
本來已經唔夠sharp 再加多執野..

落雨或者有風沙先會用

支支鏡都用，真係唔驚整花支鏡... 急起上來用衫抹都試過...唔駛要咩咩染染coating...普通sigma, n, c果d ok... 唔用有污漬係鏡面，抹左會有coating mark